\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Probeklausur Programmiermethoden DCSM WI Turban SS18}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
public enum FUType implements IGuifiable {
	Knights("Ritter", 10),
	Bows("Bogenschuetze", 5),
	Pawns("Bauern", 2);
	
	private String _guiString;
	private int _fightPower;
	
	public String toGuiString(){
		return _guiString;
	}

	puglic int getFightPower(){
		return _fightpower;
	}

	private FUType(String str, int i){
		_fightpower = i;
		_guiString = str;
	}
}
	\end{lstlisting} \footnote{FUType erzeugt im enum die einzelnen Kampftypen. Die Methode ist private weil sie nicht außerhalb des enums aufgerufen werden soll. Sonst könnten unkontrolliert weitere Kämpfertypen hinzugefügt werden.}
	\subsection*{b)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
public static int getArmyFightPower(FUType[] f){
	if(f == null){
		return 0;
	}
	
	int i = 0;
	for(var item : f){
		i+=item.getFightPower();
	}
	
	return i;
}
	\end{lstlisting}
	\subsection*{c)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
public class FUnitTest{
	@Test
	public void testGetPower(){
		FUType [] f = new FUType[] {FUType.Knights, FUType.Pawns};
		
		assertEquals(12, f.getArmyFightPower());
		assertEquals(0, null);
		assertEquals(0, FUType.getArmyFightPower(new FUType[0]));	
	}
}
	\end{lstlisting}
	\newpage
	\section*{Aufgabe 2}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
public class FightUnitExtractor extends DefaultHandler {
	private boolean _inF;
	private String _name, _type;
	private int x, y;
	
	private List<FightUnit> _listFUs = new ArrayList<GightUnit> ();
	
	public void startElement (String uri, String localName, 
	String qName.Attributes atts) throws SAXException {
		if(qName.equals("FU")){
			_inF = true;
			_type = atts.getValue("Type");
			x = Integer.parseInt(atts.GetValue("X"));
			y = Integer.parseInt(atts.GetValue("Y"));
		}
	}

	public void charset(char[] ch, int start, int length) 
	throws SAXException {
		if(_inF){
			_name = new String(ch, start, length).trim();
		}
	}

	public void endElement (String str,
	 String name, String qName) throws SAXException {
		if(qName.equals("FU")){
			EH.assert(_inF);
			_inF = false;
			lstFUs.add(new FightUnit(name.FUType.Valueof(type), x, y));
		}
	}
}
	\end{lstlisting}
	\newpage
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
public class Filter<T> implements Iterable<T> {
	List<T> tList;
	Predicate<T> filtCrit;
	
	public Filter(List<T> tList, Predicate<T> filtCrit){
		this.tList = tList;
		this.filtCrit = filtCrit;
	}
	
	public Iterator<T> iterator(){
		return new It();
	}

	private class It implements Iterator<T> {
		List<T> list = new ArrayList<T>();
		int i = 0;
		
		public It() {
			for(T t : list){
				filtCrit.test(t) != false ? list.add(t) : continue;
			}
		}
		
		public boolean hasNext(){
			return i < list.size;
		}
		
		public T next(){
			if(hasNext()){
				i++;
				return list.get(i - 1);
			}else{
				throw new Exception();
			} 
		}
	}
}
	\end{lstlisting}
	\newpage
	\subsection*{b)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
for(String str : new Filter<String>(listStr, 
(String str) -> return str.lenggth == 5){
	...
}
	\end{lstlisting}
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
public void initializeJTreeWithTreeModelAndNodes(Container contToAddJTree){
	tnR = new Dafault..TreeNode("Root");
	tnR.add( new Default...Treenode("Parent 1"));
	tnr.add( new Default...Treenode("Parent 2"));
	
	model = new DefaultTreeModel (tnR);
	tree = new JTree (model);
	...
	
	tree.setVisability(true);
	...
	model.reload();

}
	\end{lstlisting}
	\subsection*{b)}
	treeModel.reload();
	\subsection*{c)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
private void fn_rec(List<DefaultMutableTreeNode> listNodes,
 Predicate<DefaultMutableTreenode> pred,
  Default...Node node){
	if(pred.test(tn)){
		listNodes.add(node);
	} 

	for(Def...Node n : listNodes){
		fn_rec(listNodes, pred, n.getChildren());
	}
}
	\end{lstlisting}
	\section*{Aufgabe 5}
	\subsection*{a)}
	Don't Repeat Yourself: code nicht 1 zu 1 wiederholen.
	\subsection*{b)}
	Erstes Tag im XML-Dokument. Umschließt alle inneren Elemente.
	\subsection*{c)}
	@Before ist eien Annotation für Methode, die bevor @Test Methoden ausgeführt werden sollen.
	\subsection*{d)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
SwingUtilities.invokeLater(
	//comming soon
)
	\end{lstlisting}
	\subsection*{e)}
	Klassenstruktur des Objekts landet im Scope und kann zur Laufzeit verwendet werden.
	%End of solution
\end{document}